{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_065061",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0054543",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문경 도천사지 삼층석탑(聞慶 道川寺址 三層石塔)"
    },
    "text": "慶尚北道金泉市大項面の直指寺(チクジサ)にある南北国時代統一新羅の3階石造仏塔。宝物。1976年には宝物に指定された。高さ5.3m.、大雄殿の前にある2基の聞慶泉寺址東・西三重石塔(宝物、1976年指定)とともに慶尚北道聞慶市山北面ウンチャン村北方クムカンカの旧泉死地(道川寺址)で場所を移したが、川辺を向かって並んで建設されていた3基のうちの一つである。ドチョンサの査察沿革は不詳や石塔の様式からみて、統一新羅時代にはすでに寺が建てられたと推測される。石塔の形式は断層の基壇の上に3階の塔身を形成した。址台石の基壇石の台は、2段であり、基壇には宇宙(隅柱:すみ柱)とともに、各面テンジュ(撑柱:支えばしら)1株をモガク(模刻)して2九老区分した。ガプソクは府連(副椽)があり、2段に示しており、塔身部のオーキシンと、屋蓋石はすべて別席だ。オクシンソクには各レイヤー宇宙を示したものが一般石塔と同一する。チョチュンオク神は多少コジュンハン方であり、屋蓋石のチュングプの台は、各レイヤー5段だ。軒の下部分はほぼ水平で全角に反転を多少示している。相輪部は大雄殿の前の石塔のように全部新しく製作された。石塔の基壇の周囲の手すりも、大雄殿石塔と一緒に新羅時代の石造の手摺を模して再び造成した。これらの石塔の形式は聞慶内ファリ三層石塔(宝物、1963年指定)などで見られるように、基壇に変化を示す地域的な一弁償と理解される。屋蓋石の堅実な造形様式とか各部の手口でボア9世紀前半の作品と推測される。",
    "QA": [
        {
            "question": "直指寺はどこにありますか？",
            "answer": "直指寺は慶尚北道金泉市大項面にあります。"
        },
        {
            "question": "直指寺の特徴は何ですか？",
            "answer": "直指寺は南北国時代統一新羅の3階石造仏塔があることが特徴です。"
        },
        {
            "question": "直指寺の石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "直指寺の石造仏塔の高さは5.3メートルです。"
        },
        {
            "question": "直指寺の石塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "直指寺の石塔は1976年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "直指寺の石塔は何階建てですか？",
            "answer": "直指寺の石塔は3階建てです。"
        },
        {
            "question": "直指寺の石塔はどのような形式ですか？",
            "answer": "直指寺の石塔は断層の基壇の上に3階の塔身を形成した形式です。"
        },
        {
            "question": "直指寺の石塔はいつ建てられたと推測されていますか？",
            "answer": "直指寺の石塔は統一新羅時代に建てられたと推測されています。"
        },
        {
            "question": "直指寺の石塔の基壇には何がモガクされていますか？",
            "answer": "直指寺の石塔の基壇には宇宙と各面テンジュがモガクされています。"
        },
        {
            "question": "直指寺の石塔の形式はどのように理解されていますか？",
            "answer": "直指寺の石塔の形式は地域的な一弁償と理解されています。"
        },
        {
            "question": "直指寺の石塔の屋蓋石は何世紀の作品と推測されていますか？",
            "answer": "直指寺の石塔の屋蓋石はボア9世紀前半の作品と推測されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 471,
        "QA": 336
    }
}